---
number: "51"
title: "Juan se enfrenta a una decisión difícil…"
date: "2022-04-25"
time: "2700"
path: "/episodes/preciotec-sitiosweb3"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast51.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Hay muchas maneras de poner un e-commerce; ¿cuál es la mejor? En el último episodio nos quedamos en que Juan estaba decidido a empezar a vender sus productos en línea. Así que en este capítulo abordamos el tema, no sólo tecnológico, sino también un poco el logístico y el administrativo, porque uno de los principales problemas del e-commerce es, aunque no sea fácil creerlo, tener **demasiado éxito**"
---
Hay muchas maneras de poner un e-commerce; ¿cuál es la mejor? 
En el último episodio nos quedamos en que Juan estaba decidido a empezar a vender sus productos en línea. 
Así que en este capítulo abordamos el tema, no sólo tecnológico, sino también un poco el logístico y el administrativo, 
porque uno de los principales problemas del e-commerce es, aunque no sea fácil creerlo, tener **demasiado éxito**

### Descripción

Ahora sí: después de mucho pensarle, Juan ha decidido que quiere vender sus productos en línea. Y pronto se da cuenta
de que no sólo es necesario que mejore su sitio web para que acepte pagos en línea, sino que también necesita estar actualizando
constantemente su inventario, que también hace falta una "consola administrativa" para que su personal pueda estar al tanto
de cuando llega un nuevo pedido, y que pueda saber qué lleva ese pedido, responder al cliente para explicarle cuánto tiempo
puede esperar para la entrega, etc.

Y no sólo eso: también tiene que lidiar con algo llamado "pasarela de pagos", que aquí te explicamos en qué consiste y 
qué opciones tienes.

Estos temas y más son tratados con la mayor seriedad que exige el tema, porque nuestro querido Juan está poniendo toda
la carne en el asador y tiene la esperanza de convertirse en "el primer unicornio de muebles en México". ¡Le deseamos
toda la suerte!

No te olvides de que este episodio [lo puedes ver en YouTube!](https://youtu.be/ubx4AW2PgE8)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).

### Notas

* [Woocommerce.com](https://woocommerce.com)
* [Magento (Ahora Adobe Commerce)](https://business.adobe.com/mx/products/magento/magento-commerce.html)

Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

